---
order: 2
title: 带浮层卡片
---

点击展开通知卡片，展现多种类型的通知，通常放在导航工具栏。

````jsx
import NoticeIcon from 'ant-design-pro/lib/NoticeIcon';
import moment from 'moment';
import groupBy from 'lodash/groupBy';
import { Tag } from 'snk-web';

const data = [{
  id: '000000001',
  avatar: 'https://gw.alipayobjects.com/zos/rmsportal/ThXAXghbEsBCCSDihZxY.png',
  title: '你收到了 14 份新周报',
  datetime: '2017-08-09',
  type: '通知',
}, {
  id: '000000002',
  avatar: 'https://gw.alipayobjects.com/zos/rmsportal/OKJXDXrmkNshAMvwtvhu.png',
  title: '你推荐的 曲妮妮 已通过第三轮面试',
  datetime: '2017-08-08',
  type: '通知',
}, {
  id: '000000003',
  avatar: 'https://gw.alipayobjects.com/zos/rmsportal/kISTdvpyTAhtGxpovNWd.png',
  title: '这种模板可以区分多种通知类型',
  datetime: '2017-08-07',
  read: true,
  type: '通知',
}, {
  id: '000000004',
  avatar: 'https://gw.alipayobjects.com/zos/rmsportal/GvqBnKhFgObvnSGkDsje.png',
  title: '左侧图标用于区分不同的类型',
  datetime: '2017-08-07',
  type: '通知',
}, {
  id: '000000005',
  avatar: 'https://gw.alipayobjects.com/zos/rmsportal/ThXAXghbEsBCCSDihZxY.png',
  title: '内容不要超过两行字，超出时自动截断',
  datetime: '2017-08-07',
  type: '通知',
}, {
  id: '000000006',
  avatar: 'https://gw.alipayobjects.com/zos/rmsportal/fcHMVNCjPOsbUGdEduuv.jpeg',
  title: '曲丽丽 评论了你',
  description: '描述信息描述信息描述信息',
  datetime: '2017-08-07',
  type: '消息',
}, {
  id: '000000007',
  avatar: 'https://gw.alipayobjects.com/zos/rmsportal/fcHMVNCjPOsbUGdEduuv.jpeg',
  title: '朱偏右 回复了你',
  description: '这种模板用于提醒谁与你发生了互动，左侧放『谁』的头像',
  datetime: '2017-08-07',
  type: '消息',
}, {
  id: '000000008',
  avatar: 'https://gw.alipayobjects.com/zos/rmsportal/fcHMVNCjPOsbUGdEduuv.jpeg',
  title: '标题',
  description: '这种模板用于提醒谁与你发生了互动，左侧放『谁』的头像',
  datetime: '2017-08-07',
  type: '消息',
}, {
  id: '000000009',
  title: '任务名称',
  description: '任务需要在 2017-01-12 20:00 前启动',
  extra: '未开始',
  status: 'todo',
  type: '待办',
}, {
  id: '000000010',
  title: '第三方紧急代码变更',
  description: '冠霖提交于 2017-01-06，需在 2017-01-07 前完成代码变更任务',
  extra: '马上到期',
  status: 'urgent',
  type: '待办',
}, {
  id: '000000011',
  title: '信息安全考试',
  description: '指派竹尔于 2017-01-09 前完成更新并发布',
  extra: '已耗时 8 天',
  status: 'doing',
  type: '待办',
}, {
  id: '000000012',
  title: 'ABCD 版本发布',
  description: '冠霖提交于 2017-01-06，需在 2017-01-07 前完成代码变更任务',
  extra: '进行中',
  status: 'processing',
  type: '待办',
}];

function onItemClick(item, tabProps) {
  console.log(item, tabProps);
}

function onClear(tabTitle) {
  console.log(tabTitle);
}

function getNoticeData(notices) {
  if (notices.length === 0) {
    return {};
  }
  const newNotices = notices.map((notice) => {
    const newNotice = { ...notice };
    if (newNotice.datetime) {
      newNotice.datetime = moment(notice.datetime).fromNow();
    }
    // transform id to item key
    if (newNotice.id) {
      newNotice.key = newNotice.id;
    }
    if (newNotice.extra && newNotice.status) {
      const color = ({
        todo: '',
        processing: 'blue',
        urgent: 'red',
        doing: 'gold',
      })[newNotice.status];
      newNotice.extra = <Tag color={color} style={{ marginRight: 0 }}>{newNotice.extra}</Tag>;
    }
    return newNotice;
  });
  return groupBy(newNotices, 'type');
}

const noticeData = getNoticeData(data);

ReactDOM.render(
  <div
    style={{
      textAlign: 'right',
      height: '64px',
      lineHeight: '64px',
      boxShadow: '0 1px 4px rgba(0,21,41,.12)',
      padding: '0 32px',
      width: '400px',
    }}
  >
    <NoticeIcon
      className="notice-icon"
      count={5}
      onItemClick={onItemClick}
      onClear={onClear}
      popupAlign={{ offset: [20, -16] }}
    >
      <NoticeIcon.Tab
        list={noticeData['通知']}
        title="通知"
        emptyText="你已查看所有通知"
        emptyImage="https://gw.alipayobjects.com/zos/rmsportal/wAhyIChODzsoKIOBHcBk.svg"
      />
      <NoticeIcon.Tab
        list={noticeData['消息']}
        title="消息"
        emptyText="您已读完所有消息"
        emptyImage="https://gw.alipayobjects.com/zos/rmsportal/sAuJeJzSKbUmHfBQRzmZ.svg"
      />
      <NoticeIcon.Tab
        list={noticeData['待办']}
        title="待办"
        emptyText="你已完成所有待办"
        emptyImage="https://gw.alipayobjects.com/zos/rmsportal/HsIsxMZiWKrNUavQUXqx.svg"
      />
    </NoticeIcon>
  </div>
, mountNode);
````

```css

```
